（哲學）咩野叫做真/假

究竟真呢個概念係我地主觀嘅感受定係嗰樣野真係真
假都係，咩野叫做假，假又點樣可以變做真

真的假不了
假的真不了

究竟真嘅定義係乜

科學=真

（真）呢個概念是咪要我地prove先會存在，未prove之前任何野都唔會有真假

點解

又或者咁
你嘅科學係真，但我嘅科學都係真
咁邊個嘅嗰套科學自係真

科學只有一套
Law of physics 就係世界既真理

「一切有為法，如夢幻泡影，如露亦如電，應作如是觀。」

這就是答案

你呢個問題已經係引申出兩套思想學派empiricism 同 rationalism。

應該冇得prove，我估係定義咁，有三條邊叫三角形，描述符合事實叫真

True in which sense先

無野係真 科學只係一套舊糸統被新糸統取締

Aristotle:

To say that that which is, is not, and that which is not, is, is a falsehood; therefore, to say that which is, is, and that which is not, is not, is true

首先你想講咩truth 先 subjective perception 既"truth" 就fall to empiricism 即係以經驗理解萬物而唔依靠a priori knowledge (先驗)
Observation -->Deduction/induction --> Knowledge
但係deduction同induction有可能係錯既
咁一D係當時sound+justified belief 係今日就係假既？

例如galileo:"Earth orbit around the Sun"
呢個係當時係"假"既deductive observation 比人當係痴左線
但係去到今日已經係常識
咁佢又係咪真既呢？

你講緊乜呀？幾廿百樣炒埋一碟 但一句都睇唔明

sor 近排比個professor up到傻傻地

睇信奉邊個流派既姐
利申唔認為有真實存在

fake plastic tree

你既問題最好由經驗主義、理性主義出發，再去研究現象學，後現代主義個堆野

rationalism, empiricism 主要係討論知識問題
主要爭論有冇先驗知識
同「真」呢個概念 本身係咩 唔太相關

呢段時期嘅哲學家主要都接受左亞里士多德對真嘅界定：
是就說是，非就說非，謂之真；
是卻就非，非卻就是，謂之假

當大部分人認同既就係真
冇乜人認同既就係假

真假只係人類主觀地認出黎既野

都係非台巴打清泉

有興趣既人google 符合論、融貫論

科學有懷疑精神
就算此刻真，懷疑完，探究完，可以變假